高懸64年的33=x3+y3+z3難題找到整數解

1825年，數學家S. Ryley證明任何分數都可以表示為三個分數立方的總和。

1955年，數學家 Louis Mordell假設是否可以對整數或任意數進行相同的操作。換句話說，對於k的每個可能值，是否存在整數k，x，y和z，使得k = x3 + y3 + z3？

求解29 =x3 +y3 +z3 很容易（29 =3^3 +1^3 +1^3 ）。但是解決33 =x3 +y3 +z3 卻讓數論家困惑很長一段時間。自1955年起，他們一直在使用計算機來解決問題。本週布里斯託大學數學家Booker的計算機程式經過三週的運算後解決了這個問題。

解：（8,866,128,975,287,528）^3 -（-8,778,405,442,862,239）^3
+（-2,736,111,468,807,040）^3 = 33

在Booker找到此解之前，33和42是100以下僅剩的兩個不能表示為三立方體和的整數

k =x3 +y3 +z3是一種丟番圖方程，其未知變數必須取整數。判斷給定的丟番圖方程是否有解的數學方法並不存在，三維立方體問題是丟番圖方程中最簡單的問題之一。

數論家渴望證明k =x3 +y3 +z3 對於每個整數k有無限多個解的猜想(除了被除以9之後餘數為4或5的k)。證明此猜想的工具可能會撬開問題的邏輯，或適用於其他丟番圖方程。像Booker's for 33這樣的結果為這個猜想提供了支持，讓數論家更有信心。

實際應用係咩？

解嗰度 個減號應該要轉返做加號先岩

同連登仔講 Diophantine equation

減都得又真係幾難

1999差d睇唔明

用英文啦，中文睇得好辛苦

無撚聊
呢啲解到又會有咩改變啫成班數學毒撚係度圍爐

啱呀，應該每個人都炒房地產去改變世界同屌女做現充呀

想知最後會點證明到得或者唔得

喺度話解到有咩用嗰啲傻仔充分展現自己嘅無知同自大
數學從來都唔係為咗話學完呢條formula有咩用 而係對知識尋根究底嘅追求 用數字描述世界
你係都要講practical use嘅話咁以你哋呢班唔識數學嘅文科仔嚟講其實學加減乘除都夠曬啦

出來做野老細想聽佢理想中既世界，唔係想聽你用數字描述既世界

你嘅人生淨係為咗滿足你老細嘅要求你都幾悲哀

係咪pure maths d野嚟?

有乜用？

密碼學同訊息理論

密碼學。

你都係返出去啦。

大數處理 密碼學 通訊協定
就咁講都已經幾個

其實世界上有好多嘢都係依據數學證明先有辨法做到 比如手機上網會用到好多通訊效應先可以成功
你唔明唔知唔代表佢冇用
又好似你用Photoshop去改圖改色上下左右倒轉咁
以為好簡單禁幾個制就得 實際係幾個制後面要用到一堆矩陣 如果每個人都好似你咁 呢個世界永遠唔會進步

最純既數論

呢個世界
唯數獨尊

其實我幾認同
因為呢家連AI都有辦法寫文 整fake news
又或者用大數據分析人民政治心態
睇下英國脫歐公投就會知道
靠數據分析影響一個人嘅投票意向有幾咁簡單

這是個數論命題，暫時來說沒用，跟質數，三角形數那些很像，不知道什麼時候會有用。

你邨可憐啦， 折墮都要去網絡世界扮人

質數已經用左黎做電子加密好耐